As PSR (do inglês PHP Standards Recommendation) são especificações de projetos propostos pelo PHP-FIG (PHP Framework Interop Group), um grupo composto por representantes de expressivos projetos em PHP.